\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Desenvolvimento de Software]{Algoritmo e Lógica de Programação}

\author{Daniel Pimentel (d4n1)}

\institute[IFAL]{\includegraphics[scale=0.6]{static/img/ifal}}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Vetores}
  \begin{enumerate}
  \item<2->Mesmo nome
  \item<3->Mesmo tipo
  \item<4->tamanho estático
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Exemplo}
  \begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left]
    #include <stdio.h>
    void main(){
      int v[4];
      for (i=1; i<=10; i++){
        v[i] = i;
        printf("%d", v[i]);
      }
    }
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Dica}
  \begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left]
    ...
    int v[10] = {0}; // inicializa com zero
    int v[] = {1, 2}; // tamanho do array
    ...
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{enumerate}
  \item<2->Faça um programa em C para ler cinco números inteiros
    quaisquer e armazená-lo em um vetor A. Em seguida, criar um novo
    vetor B cujos elementos são os elementos do vetor A com sinal
    trocado. Imprima os dois vetores
  \item<3->Faça um algoritmo para ler a idade e o sexo de dez crianas
    de um orfanato, armazenando os dados em dois vetores. Imprimir a
    idade média das crianças; quantas crianças possuem idade superior
    a 5 anos; a porcentagem de crianças do sexo masculino; e quantas
    crianças possuem idade inferor a idade média
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{d4n1.org}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
